<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-07-26T21:35:43+02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Bikepacking</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Alpencross</title><link href="http://localhost:4000/alpencross/" rel="alternate" type="text/html" title="Alpencross" /><published>2018-07-23T00:00:00+02:00</published><updated>2018-07-23T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/alpencross</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/alpencross/">&lt;h1 id=&quot;die-idee&quot;&gt;Die Idee&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Mit Berthold bin ich 2017 eine vom &lt;a href=&quot;http://www.rad-treff-borchen.de&quot;&gt;Rad-Treff Borchen&lt;/a&gt; organisierte CTF gefahren. Trotz des eher schlechten Wetters hat das großen Spaß gemacht und Monate später haben wir unkonkret darüber gesprochen, wie es wäre, einmal einige Tage mit dem Mountainbike unterwegs zu sein. Das Thema hat uns nicht losgelassen und irgendwann hat sich die Idee konkretisiert, mit dem Mountainbike über die Alpen zu fahren. Ab einem bestimmten Punkt hat Berthold das Vorhaben fixiert, indem er klarmachte, dass er das Vorhaben für 2019 fest eingeplant hat. Damit kam Schwung in die Sache und in der Folge haben wir recherchiert und uns gegenseitig informative und motivierende Videos gesendet. Eines davon zum Beispiel “&lt;a href=&quot;https://www.br.de/mediathek/video/traumpfade-mit-dem-mountainbike-ueber-die-alpen-av:5a3c404bdd95b200180bcb86&quot;&gt;Traumpfade&lt;/a&gt;”.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;die-teilnehmer&quot;&gt;Die Teilnehmer&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Berthold ist ein Arbeitskollege und in diesem Kreis gab es schon bald weitere Interessenten an der Tour. &lt;em&gt;Da wären:&lt;/em&gt; Berthold, Mountainbiker und Läufer. Joachim, ebenfalls Mountainbiker und Läufer, er überlegt noch ob ein Alpencross was für ihn ist, ich glaube aber, wir können auf ihn zählen. Weiterhin Stephan, Marathonläufer und in jungen Jahren wochenlang mit dem Fahrrad im Urlaub unterwegs. Ich selbst, in erster Linie Rennradfahrer mit Marathonerfahrung und ebenfalls Läufer. Keiner von uns hat jemals einen Alpencross absolviert. Das wird also ein Abenteuer.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;reisezeit&quot;&gt;Reisezeit&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Bei allen Unwägbarkeiten und ohne Berücksichtigung einer konkreten Route, scheint Anfang September eine gute Reisezeit zu sein, da die Temperaturen noch vergleichsweise hoch und die Niederschlagsmengen gering sind. Vgl. dazu “&lt;a href=&quot;http://transalpbiker.de/2017/03/08/die-beste-jahreszeit-fuer-transalps/&quot;&gt;Die beste Jahreszeit für Transalps&lt;/a&gt;”. Für den September spricht auch die Möglichkeit, die gesamte Saison zur Vorbereitung zu nutzen. Auch die Unterkunftssituation sollte zu dieser Zeit nicht mehr zu angespannt sein.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;routen&quot;&gt;Routen&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Natürlich können wir verschiedenen Routen über die Alpen folgen. Wir beginnen die Möglichkeiten zu sichten und über einige Wochen senden wir uns gegenseitig Informationen und Routenbeispiele zu. Sehr bald ist klar, dass Die &lt;a href=&quot;http://www.transalp.info/albrecht-route&quot;&gt;Albrecht-Routen&lt;/a&gt; eine Referenz darstellen, die nicht ausser Acht zu lassen sind. Diese Routen sind gut recherchiert und dokumentiert, weiterhin entwirft Andreas Albrecht sie unter anderem mit dem Ziel, möglichst weniger Tragepassagen.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;toc-list&quot;&gt;
&lt;li&gt;&lt;h3&gt;Albrecht-Route&lt;/h3&gt;
&lt;p class=&quot;meta&quot;&gt;
6 Tage von Garmisch zum Gardasee - 417km - 9750hm - siehe &lt;a href=&quot;http://www.transalp.info/albrecht-route/6-tage&quot;&gt;Transalp.info&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etwas kürzer und auch weniger Höhenmeter als die anderen Albrecht-Routen. Die mögliche Dauer von 6 Tagen ist ebenfalls interessant, da sich diese Route mit einer Woche Urlaub realisieren lässt.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;h3&gt;Albrecht-Route v2&lt;/h3&gt;
&lt;p class=&quot;meta&quot;&gt;
7 Tage von Garmisch zum Gardasee - 455 bis 470km - 12.700 bis 14.000hm - siehe &lt;a href=&quot;http://www.transalp.info/albrecht-route/v2&quot;&gt;Transalp.info&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die über die Jahre fortentwickelte Variante der Albrecht-Route. Wenig Straßenfahrt, aber mehr Kilometer und Höhenmeter, was sich auch in der Dauer von 7 Tagen niederschlägt.
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;h3&gt;Vom Bodensee zum Lago Maggiore&lt;/h3&gt;
&lt;p class=&quot;meta&quot;&gt;
6 Tage vom Bodensee zum Lago Maggiore, 340km, 11000hm - siehe &lt;a href=&quot;https://www.outdooractive.com/de/mountainbike-transalp/bodensee-rheintal/alpenueberquerung-vom-bodensee-zum-lago-maggiore-/1389123/&quot;&gt;Outdooractive&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vergleichsweise kürzeste Fahrstrecke, dennoch 11.000 Höhenmeter. Die Strecke ist als nur mittel schwierig eingestuft, allerdings schreckt dieses Zitat doch ab: &quot;Der Aufstieg auf den Passo del Naret ist anstrengend und kräftezehrend, aber auch sehr schön, wenn man sich darauf einstellt, einige Stunden lang das Fahrrad auf dem Rücken zu haben.&quot;
&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;https://www.bike-magazin.de/touren/transalp/mtb-transalp-neue-routen-ueber-die-alpen/a39141.html&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;bike&quot;&gt;Bike&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&quot;packen&quot;&gt;Packen&lt;/h1&gt;

&lt;h1 id=&quot;training&quot;&gt;Training&lt;/h1&gt;</content><author><name>Ulf Schneider</name></author><summary type="html">Die Idee Mit Berthold bin ich 2017 eine vom Rad-Treff Borchen organisierte CTF gefahren. Trotz des eher schlechten Wetters hat das großen Spaß gemacht und Monate später haben wir unkonkret darüber gesprochen, wie es wäre, einmal einige Tage mit dem Mountainbike unterwegs zu sein. Das Thema hat uns nicht losgelassen und irgendwann hat sich die Idee konkretisiert, mit dem Mountainbike über die Alpen zu fahren. Ab einem bestimmten Punkt hat Berthold das Vorhaben fixiert, indem er klarmachte, dass er das Vorhaben für 2019 fest eingeplant hat. Damit kam Schwung in die Sache und in der Folge haben wir recherchiert und uns gegenseitig informative und motivierende Videos gesendet. Eines davon zum Beispiel “Traumpfade”.</summary></entry></feed>